<?xml version='1.0' encoding='windows-1251'?>
<resource>
	<string id="r3_book_transformer" value="Трансформатордын биіктігінін тарихы." />

	<string id="r3_book_transformer_diz" value="Бала кезіндегі транс kалыпты kызыkтырылмады, ол yшін ол yнемі жазаны kабылдады. Бірде ол ормандаfы тyраkты науkаннан оралfаннан кейін, олардын эрkайсысы кем дегенде 2 кyнде бір рет онер корсетуге міндетті. Кенет онын назарында ерекше металдын жарkырауын kызыkтырды. Жапыраkтары шіріген жапыраkтарын бытырап кеткен, ол жердегі тауашадан ерекше нысанды алып тастады: сымдар мен оfаш тесіктері бар болат цилиндр. Кез-келген kyрметті друд Ол озінін жасушаларында жасушаларында жасырынып, оз ойына kyлаk асып, онын оз ойларына тыkсый, онын баспайтын металлургтеріне kарап, ол женілген тyнде ол аяныштыfа дейін, ол озінін бетінін адамгершілікке жатпайтын эсем ерекшеліктерінде дамыды сымдар металл денесін тамаkтандыратын тамырлар мен ыдыстардан пайда болды. Транс секіріп кетті жэне yлкен сезімтал аfаштардын астында yреймен жyгірді. Ол жерге kyлап, оfан ашылfан шындыkты тyсінуге тырысты: адамдар оздерінін басшылыfымен ашуланып, адамгершілікке ие болfан олардын металл иелерінін сэнді дэндері fана. Адамдар туралы хабардар болfан кезде, шешім онын kарапайымдылыfымен пайда болды, kарапайымдылыfы бар: сіз озекті жаfдайfа ие: сіз оларды kайтаруыныз керек. || олармен тек kымбат металл басын алып, yйден кетті. Коптеген айлар бойы ол kоkыстардын кішкене іздерін іздеп жyрді, бір рет шу шыfарды, ол kандай-да бір шуды kызыkтырды, ол ерекше yнгірге мінбеді. Онын kабырfалары мен едендері жылтыр металдын kабатын жауып, терендіктен шаш аздап аздап ызылдыk болды, олардан шаштын сонында тyрды. Біраз алfа kарай жyре отырып, транс yзінді толыfымен ортеп жіберді. Ол кетуді шешті, біраk таныс бриллианг оны тоkтатты: «Металл kолын тастардын щеткасы. . Осылайша темір балалардын тарихы басталды." />

	<string id="r3_book_Druids" value="Друидтердін шыfу тегі." />

	<string id="r3_book_Druids_diz" value="Yлкен толkын бyкіл жер бетіне kyйылды, ал 6 кyннен кейін су басылfаннан кейін, озгертілген элем аман kалfандардын козіне корінді. Бyрын шол болfан жер, шоп ості. Бyтанын бyталы жасыл тyске боялfан, аfаштар оз бyтаkтарын таратады. Ормандар тyрfан жерде, аспанда kалын бyтаkтары мен yлкен тэждері бар алыптар жоfары болды. Жер Fылым баfытына ykсады. Содан кейін адамдар kyшаkтап, кіріп, kолын yстады, тын ормандарfа, ал олардын омірі бейбітшілік пен ізгілікпен орындалды." />

	<string id="r4_book_Scarytail1" value="Уаfыздын ыдырауы." />

	<string id="r4_book_Scarytail1_diz" value="Бір алыстаfы елдін тyрfындары Kyдайды yмытып, Алтын таурfа fибадат ете бастады. Олар алдамшы жэне тyрлі жамандыkтарfа, ал коршілері аштыkтан kайтыс болды. Аспаннын шыдамдылыfы керемет, біраk шексіз емес. Адамдарды окінуге шаkырды, бэрі оны тындады, біраk бэрі де тындалмады. Аспан kаkпалары ашылып, Жаратkан Иенін kаhарынын періштелерін ашты. Олар оздерінін жанып тyрfан коздерін жерге айналдырды жэне барлыk тіршілік иелерін yшуfа негізсіз, тіпті шоптер мен аfаштар да kорkыныштан бас тартты. Біраk адамдар соkырлар мен санырау болып kалды. || Содан кейін Kyдай адамдар оздерін жазалаfанын тyсінді, ойткені олар оздеріден басkа ештене кормейді. Олардын омірі, олар yшін олар кез-келген азаптан да жаман. Содан кейін ол періштелерге кокке оралуды бyйырды жэне ешkашан бyл елге ешkашан козін жyмды. | Егер сіз олардын біреуін кездестірсеніз, kорkыныштан олеміз, біраk Kyдай сізді осындай таfдырдан kyтkарып, тез олім бере берсін." />

	<string id="r1_book_desert_death" value="Олім шолі туралы." />

	<string id="r1_book_desert_death_diz" value="Шыfыста, биік таулар мен кен алkаптардын артында, kyмнын yлкен мyхиты орналасkан. Бірде наfыз теніз болfан, онын молдір суларында коп тyрлі-тyсті балыk ауланыз. Баkытты адамдар жер бетінде омір сyрді, олар эр кеш сайын kуанышпен билеп, би биледі. Біраk жер асты жындары оларfа баkытkа толkып, Ібілістін кyштерін осы эдемі жерге kойды. Айнала болды, аспан kызыл тyсті, kорkынышты kызыл-аfын жылады. Тyнде жер беті yлкен жарыkтармен, жалынмен жабылfан. Молдір су kайнатылды, бyлтты, ал жаkын арада тек жансыз жазыk, кебу кірісі тогілген, теніз орнында kалды. Тіріген адамдар жана yйді іздеуге шыfып кетті, біраk оларды ешкім кормеді. Содан бері коптеген Даредевильдер теніз тyбінде жасырылfан kазыналарды іздеуге кетті, біраk олардын аз болігі kайтып оралды, ал олар шолдеуге бейім болды. Содан бері бyл жер олім шолі деп аталады." />

	<string id="r1_book_cold_winter" value="Kыста." />

	<string id="r1_book_cold_winter_diz" value="40 жыл ішінде аспан kатты суыk kысы бар, сондыkтан кyн суыk kысы бар kара бyлттармен жабылfан, сондыkтан кyн жанбырдын орнына, мyз kабыfынан, суван сияkты аk тyске боялмайды, тyсе бастайды. Олар бyкіл жерді kалын kабатпен жабады. Тобелер олардын салмаfынын астына тyседі, аfаштар матчтар сияkты yзіледі. Бyл шабуыл кошеде таба алатын адам бірнеше минут ішінде олімге дейін kатып kалады. Мyны «'' kар жауады» деп аталады. | Олар бір жерде солтyстігінде алыс жерде мэнгілік суыk патшалыfы бар дейді. Онда, «'' '» yйінділер, бyтаkтардан шыkkан kара аfаштар онын жyктерінін астында, ал шоптін бyгілуіне, шоптін жyзіне ешkайда, тек олжаны іздейді. Біраk бyлардын копшілігі жай fана бос ертегілер, ойткені мyндай сурет оте kорkынышты." />

	<string id="r1_book_the_mask" value="Маскалар." />

	<string id="r1_book_the_mask_diz" value="Коптеген адамдар бізді неге киюге болады? Yятkа жауап kарапайым: омір сyру. Біздін элеміміздін ауасы элі де ластанудан бyрын тазартылмаfан, ал оfан тыныс алfандардын бэрі ауыр оліммен олді. | Апаттан кейін, kорfаныш маскалар ойлап тапkанfа дейін коп адамдар kайтыс болды. Элемде бір кездері омір сyретін барлыk тіршілік иелері fана омір сyре алды. | Kазір оз омірлерін айkындамау yшін kyрбан етуге дайын аkымаkтар жоk, біраk бyрынfы уаkытта мyндай атледждер кездесті. Олардын ешkайсысы аман kалды." />

	<string id="r1_book_travel_kupchina1" value="Садибаннын саяхаттары, 1-болім." />

	<string id="r1_book_travel_kupchina1_diz" value="Табысты саудагердін омірі маfан жyмбаk бейтаныс адам келіп, kазына картасын сатып алуды yсынды. Бір апта бyрын келініз, мен оны озара жолмен шыfаруfа тапсырыс берер едім. Біраk kазір мен оfан ежелгі kаfаздын ертегі баfасын толедім. Бейтаныс адам сыпайы таfзым етіп, тyнде кетті. Бір себептермен мен оны элі коретінімізді сезген жоkпын Біз жынды шеру шабуылдарын женіп алдыk, ал біз жyргізушіге жэне жеткізіліммен бір колікті жоfалттыk. Біздін сапарымыздын 17-ші кyні біз аkыры сапарымызfа келдік. Керемет шындар бізді коре алмайтын барлыk жерде кенейтілген. Мен бyл бyрын-сонды болмаfан суретті коргеннен кейін мен онын барлыk kиыншылыkтар мен kауіп-kатерге тотеп берген жоkпын деп бірден тyсіндім. Біраk бyл тек ертегі елінін kаkпасы болды. | Таулар арkылы біз кyткеннен горі kиын болды. Картада корсетілген туннель басым болды. Біз yлкен yйінді тастармен ештене жасай алмадыk, сондыkтан біз таулар арkылы айналып отуіміз керек еді. | Машиналар шамадан тыс жyктемелерге, жанармаймен кyресуге болмайды. Олар жабдыkты тастап, оту арkылы жаяу жyрді. Менін досым Sven шатkалfа тyсіп, созбе-соз жыртып, тyбіне шашыранkы, тyбіне kyлады, откір мyз kабаттарымен бірге. Онын маскасы элі кyнге дейін отірік айтады, аспанfа мылkау kорлайды. Онымен бірге онымен бірге kайтыс болды, сондай-аk осы мyзды тозаkтан шыfуfа yміттенеміз. | Бізде kалайша желдін жэне мyз шындарынын жолын kалай табkанымызды тyсінбеймін. Біраk коп yзамай біз тyсте бастадыk, ал 3 кyннен кейін біз бостандыkтын гyлденген жеріне ие болдыk, бyл бізден келген мейірімді жергілікті тyрfындар аймаkтын есімі. | Бyл жаkсы адамдар жэне жалfыз kазынасы болды Біз kиын сапардан табылды." />

	<string id="r1_book_travel_kupchina2" value="Сэдубаннын саяхаттары, 2-болім." />

	<string id="r1_book_travel_kupchina2_diz" value="Мені алfашkы сапармен тyсінген сэтсіздіктер менін рухымды бyзбады. Мен yйге оралfаннан кейін мен таfы да алыс елдерде болдым. Бір тyнде менін yйімнін кіреберісінде тyрмын, мен аспанда баяу отты донfалаkты кордім, ол солтyстіктен солтyстікке kарай жайлап, бірнеше-ашыk yшkындарды шашыратады. Мен бyл кереметті yстана алмадым. Екі рет ойланбастан, мен экспедицияны жинадым, тауармен kаныkkан, біз коре алдыk. Жойылfан kиылыстарда біз солтyстікке апаратын жолдарды тандадыk, біраk олар эрkашан женіл емес еді. | Кен, отырмаfан анfарларды коріп, балалар кітаптарынын суреттеріне ykсас, біз бірден лайыkты атауды таптыk: Фаратланд. Менін кейбір серіктерім тyрып, kалаларын осы шол далада тyрfызуды шешті. Менін ойымша, табиfаттын сyлулыfына деген kyштарлыfынан басkа, олардын басkа да себептері болды: барлыfынан, ежелгі элемнін манызды сауда баfыттарынын kиылысы болды. Енді kорkыныш басталfан кезде жэне адамдар kайтадан сауда жасай бастаfанда, бyл жер оны бірінші болып kабылдаfан адам yшін алтын бола алады. | Біз kоштасып, солтyстікке kарай, біраk жолfа шыkтыk Толыfымен нашарлаfан, орт донfалаkтары пайда болмайтындай етіп корінбеді. Мені басkарып, экспедициянын кyрес рухы біртіндеп kyлады. Мен kайтуды бyйырfанымда, бэрі kуанышты жылады. Мен оларды кінэлай алмадым, мен озім шаршадым. | Арабы шаршады. Онда біз уаkыт оте келе, от донfалаfын еске тyсірдік. Бyл тек арман болды ма?" />

	<string id="r1_book_kollizey_flyer1" value="Арнайы yсыныс!" />

	<string id="r1_book_kollizey_flyer1_diz" value="Коруге асыfыныз! Тек жерде! Колизей аренасындаfы ен жаkсы жауынгерлердін шайkасы! Ежелгі kирандылар kалпына келтіріліп, жyздеген корермендерге арналfан ынfайлы стадионfа айналды! Сіз бyкіл элемдегі ен танымал yрып-соfып, резенкеден жэне металл балkытатын иіс коресіз. Мyнын бэрі озініз yшін kауіпсіз жерде! Асыkшы! Орындар саны шектеулі! | Тотализатор да жyмыс істейді. Байkауfа kатысушыларfа женілдіктер беріледі." />

	<string id="r1_book_kollizey_flyer2" value="Оз мyмкіндігінізді жіберіп алманыз!" />

	<string id="r1_book_kollizey_flyer2_diz" value="Кyнделікті омірден шаршадыныз ба? Жерге тyсуден шаршадыныз ба? Зауыттаfы енбегі бyрынfы kанаfаттанбайды ма? Колизедегі донfалаkтын артында жэне мхидін артында отырыныз! Тек мyнда сіз жyздеген корермендерді коретін жаумен шайkасуfа бара аласыз! Сіз yшін: эр тyрлі біліктіліктер, демонстрациялыk шайkастар, демонстрациялыk шайkастар мен шайkастар, баfалы сыйлыkтар, yтыс сыйлыkтары, тегін жондеу. Эрине, жанкyйерлерге табыну!" />

	<string id="r1_book_sng_flyer" value="Жау yйыkтамайды!" />

	<string id="r1_book_sng_flyer_diz" value="Отанымыз kауіпті! Байkаfандардын айналасындаfы басkыншылар соfыстан тыс, біздін шекара елді мекендеріне шабуыл жасады. Барлыk жолаkтардын бандиттері мен жалдамалыfы олардын жаfында кyреседі. Жау kауіпті, біраk ол біздін ерік-жігерімізді жене алмайды! Ойткені, біз тек туfан жеріміз yшін fана емес, сонымен бірге демократия мен адам kykыkтарынын олмес мyраттарын kорfаймыз. | Тэуелсіз kалалар одаfынын kорfаушыларына кірініз!" />

	<string id="r1_book_true_ar" value="Шындыk «Ала тан» туралы." />

	<string id="r1_book_true_ar_diz" value="Коптеген жылдар бойы біздін kалаларымыз элемде омір сyрді, сауда-саттыk, саудагерлермен алмасты. Бyл оркендеу дэуірі болды. Алайда, жаkсы ештене мэнгілікке созылмайды. Бірнеше жылfа дейін аштыk басталды. Бyл kатал адамдар. Біз ралли болfандыkтан fана омір сyре алдыk. Біраk бyл yшін біз коршілерге комектесуден бас тартуfа тура келді. Олардын жаfдайы одан да kиын болды. Біздін онтyстік коршілеріміз белгілі бір аксельдін эсерінен kyлады. Бyл кісі шіркеудін kолдауына сyйене отырып, тyбектін жалfыз билеушісін жариялады. Yтікті баkылау арkылы ол елді даfдарыстан шыfарды, сонымен бірге халkын жауынгерлерге айналдырды. Енді тек ТМД-ді тек Axel жэне элемдік yстемдіктер арасында fана тyр." />

	<string id="r1_book_ar_flyer" value="Женіс жаkын!" />

	<string id="r1_book_ar_flyer_diz" value="Yлы аксель біздін халkымызды жинап, коп yзамай бізді эмбебап оркендеуге жэне оркендеуге апарады. Алайда, солтyстіктін арkадаfы жетекшілері біздін баkытымызfа kызfаныш пен тоkылfанын бізге kарсы тастайды! Біз kyнарлы жерлер мен энергия генераторын алып, бізге kажет, олар бізбен бейбіт kатар омір сyру kуанышын болісуден бас тартады. Келіссоздер ештенеге экелмеді. ТМД-нын бэрі соfыс тілейді! | Біз одаkтын жемkоршысын kyлатып, Yлы аксельдін банктеріндегі босатылfан адамдарды митингке kyлатамыз!" />

	<string id="r1_book_new_world" value="Жана адамгершілік." />

	<string id="r1_book_new_world_diz" value="Апатkа талдау жасау жэне онын себептері мені жалfыз kорытындыfа апарады: белгісіз кyш эволюциялыk секірісті тудырды. Егер біз осы сыйлыkты kабылдауfа дайын болсаk, не істей алатынымызды елестетіп кордім. Кім бізге осы kуат береше, ал терінін маскасынын озгеру процесі аяkталды, адамнын толыk тyрленуі yшін тек саналы импульс kажет. Біраk адамдар kазірдін озінде озгерген элемге де kосылып, олардын оздерін оздері жіберетіні yшін белгісізден kорыkkан. Сондыkтан олар жердегі балалар сияkты омір сyріп, олгенді жон кореді. Жэне олар аз жэне аз болады. | Сонымен бірге, kалfан жэне одан да коп омір сyруге тырысты. Олардын жадтары адамнын ен жалпы идеяларын fана саkтаfанына kарамастан. Мyны kалай жэне kалай жасау керектігін білмей, жердегі омірді басkару онай болfан жоk. Kалалар, yкіметтердін ykсастыkтары kайта жасалды. Адамдар kарапайым жэне ен архационды kызметпен айналысуды жалfастырды: сауда жэне соfыс. | ... | ... | Демек, олардын автомобильдерге тэуелділігі, эрkашан сізбен бірге болатын объект, бyл сізге тек kозfалмайды, сонымен бірге озініз kалады. Осылайша, заманауи адам yшін жyк колігі - бэрі! Бyл yй, жэне озін-озі басkару жэне kару-жараk. Сондыkтан, бyкіл экономика оларfа kызмет ету, kолдау, жанармай kyю жэне kару-жараkтармен kамтылfан. Аkша тек машинаны жаkсартуfа жyмсалады. Жyк машинасы жана адамзат yшін фетишке айналды. Ол барлыk yмтылыстарды донfалаkтардаfы маfынасіз yтікті кyтуге баfыттады ... Эрине, адамдар алдынfы эмоцияларды саkтап kалды, керісінше, олардын жады. | ... | Омірдін ykсастыfы тоkтатылуы керек." />

	<string id="r1_book_doklad" value="Есеп хаттамасы." />

	<string id="r1_book_doklad_diz" value="Kyрметті эріптестер, менін коп жылдыk жyмысымнын нэтижелеріне назар аударайын. Тyсаукесердін кейбір шатасуына kарамастан, мен сізді оз коздерім толыfымен сенімді екеніне сендіремін. | Бір кездері жоfарыдан жоfары жарыс болfан, ол fаламды басым емес, сонымен бірге дана жэне эділетті емес . Біраk бyл жаратылыстар олармен кyресуге болмайтын нэрселермен кездесті ... | Олар оз балаларын yмытылfан жердегі планетада жасырды, yмытылfан планетанын бэрін жасырып, оларды коруге жэне олардын адал комекшілерін kорfауfа kалдырды. Коптеген жылдар отті, ата-аналар ешkашан оралмады. Олардын бэрі жаумен шайkаста болды. Біраk Nieri планета мен онын тyрfындарын yстануды жалfастырды, сондыkтан олардын ескі достарына деген сyйіспеншілігі соншалыkты керемет болды. Сонымен kатар, олар оздерінін kолында fаламда бейбітшілікті kалпына келтіруге деген yміт - олардын тепе-тендікті kалпына келтіру yміті екенін білді. | Ойткені, шексіз кyш алу жауапкершіліктін шексіз маfынасын алуды талап етеді. Сондыkтан, оздері болfанfа дейін, саkтандырfыштар kарапайым жаратылыстардан жоfары дамыfан материалдыk емес тіршілік иелерінен эволюциянын толыk циклінен отуі керек. Сондыkтан олар оздерін шешті. Кепер кез-келген омірдін сонfы нэтижесі болып табылады деп айта аламыз, кез-келген омірдін сонfы нэтижесі. | Жер жэне саkтаушылардын yрпаkтарына арналfан балабаkша, омірдін барлыk тyстерімен гyлдейтін жер. Окінішке орай, ата-аналардын комегінсіз, балалар оздерінін маkсаттары туралы yмытып, тек kана жэне kаннан кэдімгі тіршілік иелері ретінде жаkсарып келеді. Олардын арасында жарым сирек кездеседі. Nieri оларfа ештене комектесе алмады, ойткені олар оздері ержyрек элемге рухтан асып, оздерін жэне fаламды еркін жаратып жіберді. Олар балалардын денсаулыfын саkтай алады жэне оларfа бере алады: таfайындалfан саfат кyтеді: таfайындалfан саfат кyтіп, ол келгенде, балаларfа kанаттарын таратады. | Саkталушыларда бір fана элсіз жер бар. Олар сонfы, ен kиын трансформациядан арыла алмады. Оларfа ауысу yшін, эдетте, жаkын жерде ата-аналардын kатысуымен kyрылfан белгілі бір аkпараттыk жэне энергетикалыk орта пайда болды. Алайда, тотенше жаfдайларда, бyл ортада бyл ортада арнайы kyрылfыны kолдана алады. | Мyндай kyрылfылар Nieri-дін барлыk кемелерімен жабдыkталfан, сондыkтан ол отпелі кезенді жіберіп алмау yшін барлыk жаfдайда жабдыkталfан. Эрkашан кем дегенде бір кеме планеталардын орбитасында болуы керек еді. | Кyте тyру, эріптестер, сен kайдасын? Мен манызды болісті айтпадым! Сіз маfан сенбейсіз бе? Біраk мен озім жеке ... [Жазу yзілімдері]" />
</resource>