<?xml version='1.0' encoding='windows-1251'?>
<resource>
	<string id="r3_book_transformer" value="ТрансформатордыЏ биіктігініЏ тарихы." />

	<string id="r3_book_transformer_diz" value="Бала кезіндегі транс Ќалыпты ЌызыЌтырылмады, ол џшін ол џнемі жазаны Ќабылдады. Бірде ол ормандаЉы тќраЌты науЌаннан оралЉаннан кейін, олардыЏ ‡рЌайсысы кем дегенде 2 кџнде бір рет љнер кљрсетуге міндетті. Кенет оныЏ назарында ерекше металдыЏ жарЌырауын ЌызыЌтырды. ЖапыраЌтары шіріген жапыраЌтарын бытырап кеткен, ол жердегі тауашадан ерекше нысанды алып тастады: сымдар мен оЉаш тесіктері бар болат цилиндр. Кез-келген Ќќрметті друд Ол љзініЏ жасушаларында жасушаларында жасырынып, љз ойына ЌќлаЌ асып, оныЏ љз ойларына тыЌсый, оныЏ баспайтын металлургтеріне Ќарап, ол жеЏілген тџнде ол аяныштыЉа дейін, ол љзініЏ бетініЏ адамгершілікке жатпайтын ‡сем ерекшеліктерінде дамыды сымдар металл денесін тамаЌтандыратын тамырлар мен ыдыстардан пайда болды. Транс секіріп кетті ж‡не џлкен сезімтал аЉаштардыЏ астында џреймен жџгірді. Ол жерге Ќќлап, оЉан ашылЉан шындыЌты тџсінуге тырысты: адамдар љздерініЏ басшылыЉымен ашуланып, адамгершілікке ие болЉан олардыЏ металл иелерініЏ с‡нді д‡ндері Љана. Адамдар туралы хабардар болЉан кезде, шешім оныЏ ЌарапайымдылыЉымен пайда болды, ЌарапайымдылыЉы бар: сіз љзекті жаЉдайЉа ие: сіз оларды ЌайтаруыЏыз керек. || олармен тек Ќымбат металл басын алып, џйден кетті. Кљптеген айлар бойы ол ЌоЌыстардыЏ кішкене іздерін іздеп жџрді, бір рет шу шыЉарды, ол Ќандай-да бір шуды ЌызыЌтырды, ол ерекше џЏгірге мінбеді. ОныЏ ЌабырЉалары мен едендері жылтыр металдыЏ Ќабатын жауып, тереЏдіктен шаш аздап аздап ызылдыЌ болды, олардан шаштыЏ соЏында тќрды. Біраз алЉа Ќарай жџре отырып, транс џзінді толыЉымен љртеп жіберді. Ол кетуді шешті, біраЌ таныс бриллианг оны тоЌтатты: «Металл ЌолыЏ тастардыЏ щеткасы. . Осылайша темір балалардыЏ тарихы басталды." />

	<string id="r3_book_Druids" value="ДруидтердіЏ шыЉу тегі." />

	<string id="r3_book_Druids_diz" value="ћлкен толЌын бџкіл жер бетіне Ќќйылды, ал 6 кџннен кейін су басылЉаннан кейін, љзгертілген ‡лем аман ЌалЉандардыЏ кљзіне кљрінді. Бќрын шљл болЉан жер, шљп љсті. БќтаныЏ бќталы жасыл тџске боялЉан, аЉаштар љз бќтаЌтарын таратады. Ормандар тќрЉан жерде, аспанда ЌалыЏ бќтаЌтары мен џлкен т‡ждері бар алыптар жоЉары болды. Жер ‰ылым баЉытына ќЌсады. Содан кейін адамдар ЌќшаЌтап, кіріп, Ќолын ќстады, тыЏ ормандарЉа, ал олардыЏ љмірі бейбітшілік пен ізгілікпен орындалды." />

	<string id="r4_book_Scarytail1" value="УаЉыздыЏ ыдырауы." />

	<string id="r4_book_Scarytail1_diz" value="Бір алыстаЉы елдіЏ тќрЉындары Њќдайды ќмытып, Алтын таурЉа Љибадат ете бастады. Олар алдамшы ж‡не тџрлі жамандыЌтарЉа, ал кљршілері аштыЌтан Ќайтыс болды. АспанныЏ шыдамдылыЉы керемет, біраЌ шексіз емес. Адамдарды љкінуге шаЌырды, б‡рі оны тыЏдады, біраЌ б‡рі де тыЏдалмады. Аспан ЌаЌпалары ашылып, ЖаратЌан ИеніЏ ЌаўарыныЏ періштелерін ашты. Олар љздерініЏ жанып тќрЉан кљздерін жерге айналдырды ж‡не барлыЌ тіршілік иелерін ќшуЉа негізсіз, тіпті шљптер мен аЉаштар да ЌорЌыныштан бас тартты. БіраЌ адамдар соЌырлар мен саЏырау болып Ќалды. || Содан кейін Њќдай адамдар љздерін жазалаЉанын тџсінді, љйткені олар љздеріден басЌа ештеЏе кљрмейді. ОлардыЏ љмірі, олар џшін олар кез-келген азаптан да жаман. Содан кейін ол періштелерге кљкке оралуды бќйырды ж‡не ешЌашан бќл елге ешЌашан кљзін жќмды. | Егер сіз олардыЏ біреуін кездестірсеЏіз, ЌорЌыныштан љлеміз, біраЌ Њќдай сізді осындай таЉдырдан ЌќтЌарып, тез љлім бере берсін." />

	<string id="r1_book_desert_death" value="ђлім шљлі туралы." />

	<string id="r1_book_desert_death_diz" value="ШыЉыста, биік таулар мен кеЏ алЌаптардыЏ артында, ЌќмныЏ џлкен мќхиты орналасЌан. Бірде наЉыз теЏіз болЉан, оныЏ мљлдір суларында кљп тџрлі-тџсті балыЌ аулаЏыз. БаЌытты адамдар жер бетінде љмір сџрді, олар ‡р кеш сайын Ќуанышпен билеп, би биледі. БіраЌ жер асты жындары оларЉа баЌытЌа толЌып, ІбілістіЏ кџштерін осы ‡демі жерге Ќойды. Айнала болды, аспан Ќызыл тџсті, ЌорЌынышты Ќызыл-аЉын жылады. Тџнде жер беті џлкен жарыЌтармен, жалынмен жабылЉан. Мљлдір су Ќайнатылды, бќлтты, ал жаЌын арада тек жансыз жазыЌ, кебу кірісі тљгілген, теЏіз орнында Ќалды. Тіріген адамдар жаЏа џйді іздеуге шыЉып кетті, біраЌ оларды ешкім кљрмеді. Содан бері кљптеген Даредевильдер теЏіз тџбінде жасырылЉан Ќазыналарды іздеуге кетті, біраЌ олардыЏ аз бљлігі Ќайтып оралды, ал олар шљлдеуге бейім болды. Содан бері бќл жер љлім шљлі деп аталады." />

	<string id="r1_book_cold_winter" value="Њыста." />

	<string id="r1_book_cold_winter_diz" value="40 жыл ішінде аспан Ќатты суыЌ Ќысы бар, сондыЌтан кџн суыЌ Ќысы бар Ќара бќлттармен жабылЉан, сондыЌтан кџн жаЏбырдыЏ орнына, мќз ЌабыЉынан, суван сияЌты аЌ тџске боялмайды, тџсе бастайды. Олар бџкіл жерді ЌалыЏ Ќабатпен жабады. Тљбелер олардыЏ салмаЉыныЏ астына тџседі, аЉаштар матчтар сияЌты џзіледі. Бќл шабуыл кљшеде таба алатын адам бірнеше минут ішінде љлімге дейін Ќатып Ќалады. Мќны «'' Ќар жауады» деп аталады. | Олар бір жерде солтџстігінде алыс жерде м‡Џгілік суыЌ патшалыЉы бар дейді. Онда, «'' '» џйінділер, бќтаЌтардан шыЌЌан Ќара аЉаштар оныЏ жџктерініЏ астында, ал шљптіЏ бџгілуіне, шљптіЏ жџзіне ешЌайда, тек олжаны іздейді. БіраЌ бќлардыЏ кљпшілігі жай Љана бос ертегілер, љйткені мќндай сурет љте ЌорЌынышты." />

	<string id="r1_book_the_mask" value="Маскалар." />

	<string id="r1_book_the_mask_diz" value="Кљптеген адамдар бізді неге киюге болады? њятЌа жауап Ќарапайым: љмір сџру. БіздіЏ ‡леміміздіЏ ауасы ‡лі де ластанудан бќрын тазартылмаЉан, ал оЉан тыныс алЉандардыЏ б‡рі ауыр љліммен љлді. | Апаттан кейін, ЌорЉаныш маскалар ойлап тапЌанЉа дейін кљп адамдар Ќайтыс болды. †лемде бір кездері љмір сџретін барлыЌ тіршілік иелері Љана љмір сџре алды. | Њазір љз љмірлерін айЌындамау џшін Ќќрбан етуге дайын аЌымаЌтар жоЌ, біраЌ бќрынЉы уаЌытта мќндай атледждер кездесті. ОлардыЏ ешЌайсысы аман Ќалды." />

	<string id="r1_book_travel_kupchina1" value="СадибанныЏ саяхаттары, 1-бљлім." />

	<string id="r1_book_travel_kupchina1_diz" value="Табысты саудагердіЏ љмірі маЉан жќмбаЌ бейтаныс адам келіп, Ќазына картасын сатып алуды ќсынды. Бір апта бќрын келіЏіз, мен оны љзара жолмен шыЉаруЉа тапсырыс берер едім. БіраЌ Ќазір мен оЉан ежелгі ЌаЉаздыЏ ертегі баЉасын тљледім. Бейтаныс адам сыпайы таЉзым етіп, тџнде кетті. Бір себептермен мен оны ‡лі кљретінімізді сезген жоЌпын Біз жынды шеру шабуылдарын жеЏіп алдыЌ, ал біз жџргізушіге ж‡не жеткізіліммен бір кљлікті жоЉалттыЌ. БіздіЏ сапарымыздыЏ 17-ші кџні біз аЌыры сапарымызЉа келдік. Керемет шыЏдар бізді кљре алмайтын барлыЌ жерде кеЏейтілген. Мен бќл бќрын-соЏды болмаЉан суретті кљргеннен кейін мен оныЏ барлыЌ ЌиыншылыЌтар мен Ќауіп-Ќатерге тљтеп берген жоЌпын деп бірден тџсіндім. БіраЌ бќл тек ертегі елініЏ ЌаЌпасы болды. | Таулар арЌылы біз кџткеннен гљрі Ќиын болды. Картада кљрсетілген туннель басым болды. Біз џлкен џйінді тастармен ештеЏе жасай алмадыЌ, сондыЌтан біз таулар арЌылы айналып љтуіміз керек еді. | Машиналар шамадан тыс жџктемелерге, жанармаймен кџресуге болмайды. Олар жабдыЌты тастап, љту арЌылы жаяу жџрді. МеніЏ досым Sven шатЌалЉа тџсіп, сљзбе-сљз жыртып, тџбіне шашыраЏЌы, тџбіне Ќќлады, љткір мќз Ќабаттарымен бірге. ОныЏ маскасы ‡лі кџнге дейін љтірік айтады, аспанЉа мылЌау Ќорлайды. Онымен бірге онымен бірге Ќайтыс болды, сондай-аЌ осы мќзды тозаЌтан шыЉуЉа џміттенеміз. | Бізде Ќалайша желдіЏ ж‡не мќз шыЏдарыныЏ жолын Ќалай табЌанымызды тџсінбеймін. БіраЌ кљп ќзамай біз тџкке тџсте бастадыЌ, ал 3 кџннен кейін біз бостандыЌтыЏ гџлденген жеріне таптыЌ, бќл бізден келген мейірімді жергілікті тќрЉындар туралы. | Бќл жаЌсы адамдар біз џшін жалЉыз Ќазына болып шыЌты Ќиын сапардан табылды." />

	<string id="r1_book_travel_kupchina2" value="С‡дубанныЏ саяхаттары, 2-бљлім." />

	<string id="r1_book_travel_kupchina2_diz" value="Мені алЉашЌы сапармен тџсінген с‡тсіздіктер меніЏ рухымды бќзбады. Мен џйге оралЉаннан кейін мен таЉы да алыс елдерде болдым. Бір тџнде меніЏ џйімніЏ кіреберісінде тќрмын, мен аспанда баяу отты доЏЉалаЌты кљрдім, ол солтџстіктен солтџстікке Ќарай жайлап, бірнеше-ашыЌ ќшЌындарды шашыратады. Мен бќл кереметті ќстана алмадым. Екі рет ойланбастан, мен экспедицияны жинадым, тауармен ЌаныЌЌан, біз кљре алдыЌ. ЖойылЉан Ќиылыстарда біз солтџстікке апаратын жолдарды таЏдадыЌ, біраЌ олар ‡рЌашан жеЏіл емес еді. | КеЏ, отырмаЉан аЏЉарларды кљріп, балалар кітаптарыныЏ суреттеріне ќЌсас, біз бірден лайыЌты атауды таптыЌ: Фаратланд. МеніЏ кейбір серіктерім тќрып, Ќалаларын осы шљл далада тќрЉызуды шешті. МеніЏ ойымша, табиЉаттыЏ сќлулыЉына деген ЌќштарлыЉынан басЌа, олардыЏ басЌа да себептері болды: барлыЉынан, ежелгі ‡лемніЏ маЏызды сауда баЉыттарыныЏ Ќиылысы болды. Енді ЌорЌыныш басталЉан кезде ж‡не адамдар Ќайтадан сауда жасай бастаЉанда, бќл жер оны бірінші болып ЌабылдаЉан адам џшін алтын бола алады. | Біз Ќоштасып, солтџстікке Ќарай, біраЌ жолЉа шыЌтыЌ ТолыЉымен нашарлаЉан, љрт доЏЉалаЌтары пайда болмайтындай етіп кљрінбеді. Мені басЌарып, экспедицияныЏ кџрес рухы біртіндеп Ќќлады. Мен Ќайтуды бќйырЉанымда, б‡рі Ќуанышты жылады. Мен оларды кін‡лай алмадым, мен љзім шаршадым. | Арабы шаршады. Онда біз уаЌыт љте келе, от доЏЉалаЉын еске тџсірдік. Бќл тек арман болды ма?" />

	<string id="r1_book_kollizey_flyer1" value="Арнайы ќсыныс! (Памплет колисейі 1)" />

	<string id="r1_book_kollizey_flyer1_diz" value="Кљруге асыЉыЏыз! Тек жерде! Колизей аренасындаЉы еЏ жаЌсы жауынгерлердіЏ шайЌасы! Ежелгі Ќирандылар Ќалпына келтіріліп, жџздеген кљрермендерге арналЉан ыЏЉайлы стадионЉа айналды! Сіз бџкіл ‡лемдегі еЏ танымал ќрып-соЉып, резеЏкеден ж‡не металл балЌытатын иіс кљресіз. МќныЏ б‡рі љзіЏіз џшін Ќауіпсіз жерде! АсыЌшы! Орындар саны шектеулі! | Тотализатор да жќмыс істейді. БайЌауЉа ЌатысушыларЉа жеЏілдіктер беріледі." />

	<string id="r1_book_kollizey_flyer2" value="ђз мџмкіндігіЏізді жіберіп алмаЏыз! (Памплет колисейі 2)" />

	<string id="r1_book_kollizey_flyer2_diz" value="Кџнделікті љмірден шаршадыЏыз ба? Жерге тџсуден шаршадыЏыз ба? ЗауыттаЉы еЏбегі бќрынЉы ЌанаЉаттанбайды ма? Колизедегі доЏЉалаЌтыЏ артында ж‡не мхидіЏ артында отырыЏыз! Тек мќнда сіз жџздеген кљрермендерді кљретін жаумен шайЌасуЉа бара аласыз! Сіз џшін: ‡р тџрлі біліктіліктер, демонстрациялыЌ шайЌастар, демонстрациялыЌ шайЌастар мен шайЌастар, баЉалы сыйлыЌтар, ќтыс сыйлыЌтары, тегін жљндеу. †рине, жанкџйерлерге табыну!" />

	<string id="r1_book_sng_flyer" value="Жау ќйыЌтамайды! (CIS брошюрасы)" />

	<string id="r1_book_sng_flyer_diz" value="Отанымыз Ќауіпті! БайЌаЉандардыЏ айналасындаЉы басЌыншылар соЉыстан тыс, біздіЏ шекара елді мекендеріне шабуыл жасады. БарлыЌ жолаЌтардыЏ бандиттері мен жалдамалыЉы олардыЏ жаЉында кџреседі. Жау Ќауіпті, біраЌ ол біздіЏ ерік-жігерімізді жеЏе алмайды! ђйткені, біз тек туЉан жеріміз џшін Љана емес, сонымен бірге демократия мен адам ЌќЌыЌтарыныЏ љлмес мќраттарын ЌорЉаймыз. | Т‡уелсіз Ќалалар одаЉыныЏ ЌорЉаушыларына кіріЏіз!" />

	<string id="r1_book_true_ar" value="ШындыЌ «Ала таЏ» туралы." />

	<string id="r1_book_true_ar_diz" value="Кљптеген жылдар бойы біздіЏ Ќалаларымыз ‡лемде љмір сџрді, сауда-саттыЌ, саудагерлермен алмасты. Бќл љркендеу д‡уірі болды. Алайда, жаЌсы ештеЏе м‡Џгілікке созылмайды. Бірнеше жылЉа дейін аштыЌ басталды. Бќл Ќатал адамдар. Біз ралли болЉандыЌтан Љана љмір сџре алдыЌ. БіраЌ бќл џшін біз кљршілерге кљмектесуден бас тартуЉа тура келді. ОлардыЏ жаЉдайы одан да Ќиын болды. БіздіЏ оЏтџстік кљршілеріміз белгілі бір аксельдіЏ ‡серінен Ќќлады. Бќл кісі шіркеудіЏ Ќолдауына сџйене отырып, тџбектіЏ жалЉыз билеушісін жариялады. ћтікті баЌылау арЌылы ол елді даЉдарыстан шыЉарды, сонымен бірге халЌын жауынгерлерге айналдырды. Енді тек ТМД-ді тек Axel ж‡не ‡лемдік џстемдіктер арасында Љана тќр." />

	<string id="r1_book_ar_flyer" value="ЖеЏіс жаЌын! (Брошюр ar)" />

	<string id="r1_book_ar_flyer_diz" value="њлы аксель біздіЏ халЌымызды жинап, кљп ќзамай бізді ‡мбебап љркендеуге ж‡не љркендеуге апарады. Алайда, солтџстіктіЏ арЌадаЉы жетекшілері біздіЏ баЌытымызЉа ЌызЉаныш пен тоЌылЉанын бізге Ќарсы тастайды! Біз Ќќнарлы жерлер мен энергия генераторын алып, бізге Ќажет, олар бізбен бейбіт Ќатар љмір сџру Ќуанышын бљлісуден бас тартады. Келіссљздер ештеЏеге ‡келмеді. ТМД-ныЏ б‡рі соЉыс тілейді! | Біз одаЌтыЏ жемЌоршысын Ќќлатып, њлы аксельдіЏ банктеріндегі босатылЉан адамдарды митингке Ќќлатамыз!" />

	<string id="r1_book_new_world" value="ЖаЏа адамгершілік." />

	<string id="r1_book_new_world_diz" value="АпатЌа талдау жасау ж‡не оныЏ себептері мені жалЉыз ЌорытындыЉа апарады: белгісіз кџш эволюциялыЌ секірісті тудырды. Егер біз осы сыйлыЌты ЌабылдауЉа дайын болсаЌ, не істей алатынымызды елестетіп кљрдім. Кім бізге осы Ќуат береше, ал терініЏ маскасыныЏ љзгеру процесі аяЌталды, адамныЏ толыЌ тџрленуі џшін тек саналы импульс Ќажет. БіраЌ адамдар ЌазірдіЏ љзінде љзгерген ‡лемге де Ќосылып, олардыЏ љздерін љздері жіберетіні џшін белгісізден ЌорыЌЌан. СондыЌтан олар жердегі балалар сияЌты љмір сџріп, љлгенді жљн кљреді. Ж‡не олар аз ж‡не аз болады. | Сонымен бірге, ЌалЉан ж‡не одан да кљп љмір сџруге тырысты. ОлардыЏ жадтары адамныЏ еЏ жалпы идеяларын Љана саЌтаЉанына Ќарамастан. Мќны Ќалай ж‡не Ќалай жасау керектігін білмей, жердегі љмірді басЌару оЏай болЉан жоЌ. Њалалар, џкіметтердіЏ ќЌсастыЌтары Ќайта жасалды. Адамдар Ќарапайым ж‡не еЏ архационды Ќызметпен айналысуды жалЉастырды: сауда ж‡не соЉыс. | ... | ... | Демек, олардыЏ автомобильдерге т‡уелділігі, ‡рЌашан сізбен бірге болатын объект, бќл сізге тек ЌозЉалмайды, сонымен бірге љзіЏіз Ќалады. Осылайша, заманауи адам џшін жџк кљлігі - б‡рі! Бќл џй, ж‡не љзін-љзі басЌару ж‡не Ќару-жараЌ. СондыЌтан, бџкіл экономика оларЉа Ќызмет ету, Ќолдау, жанармай Ќќю ж‡не Ќару-жараЌтармен ЌамтылЉан. АЌша тек машинаны жаЌсартуЉа жќмсалады. Жџк машинасы жаЏа адамзат џшін фетишке айналды. Ол барлыЌ ќмтылыстарды доЏЉалаЌтардаЉы маЉынасіз џтікті кџтуге баЉыттады ... †рине, адамдар алдыЏЉы эмоцияларды саЌтап Ќалды, керісінше, олардыЏ жады. | ... | ђмірдіЏ ќЌсастыЉы тоЌтатылуы керек." />

	<string id="r1_book_doklad" value="Есеп хаттамасы." />

	<string id="r1_book_doklad_diz" value="Њќрметті ‡ріптестер, меніЏ кљп жылдыЌ жќмысымныЏ н‡тижелеріне назар аударайын. ТќсаукесердіЏ кейбір шатасуына Ќарамастан, мен сізді љз кљздерім толыЉымен сенімді екеніне сендіремін. | Бір кездері жоЉарыдан жоЉары жарыс болЉан, ол Љаламды басым емес, сонымен бірге дана ж‡не ‡ділетті емес . БіраЌ бќл жаратылыстар олармен кџресуге болмайтын н‡рселермен кездесті ... | Олар љз балаларын ќмытылЉан жердегі планетада жасырды, ќмытылЉан планетаныЏ б‡рін жасырып, оларды кљруге ж‡не олардыЏ адал кљмекшілерін ЌорЉауЉа Ќалдырды. Кљптеген жылдар љтті, ата-аналар ешЌашан оралмады. ОлардыЏ б‡рі жаумен шайЌаста болды. БіраЌ Nieri планета мен оныЏ тќрЉындарын ќстануды жалЉастырды, сондыЌтан олардыЏ ескі достарына деген сџйіспеншілігі соншалыЌты керемет болды. Сонымен Ќатар, олар љздерініЏ Ќолында Љаламда бейбітшілікті Ќалпына келтіруге деген џміт - олардыЏ тепе-теЏдікті Ќалпына келтіру џміті екенін білді. | ђйткені, шексіз кџш алу жауапкершіліктіЏ шексіз маЉынасын алуды талап етеді. СондыЌтан, љздері болЉанЉа дейін, саЌтандырЉыштар Ќарапайым жаратылыстардан жоЉары дамыЉан материалдыЌ емес тіршілік иелерінен эволюцияныЏ толыЌ циклінен љтуі керек. СондыЌтан олар љздерін шешті. Кепер кез-келген љмірдіЏ соЏЉы н‡тижесі болып табылады деп айта аламыз, кез-келген љмірдіЏ соЏЉы н‡тижесі. | Жер ж‡не саЌтаушылардыЏ ќрпаЌтарына арналЉан балабаЌша, љмірдіЏ барлыЌ тџстерімен гџлдейтін жер. ђкінішке орай, ата-аналардыЏ кљмегінсіз, балалар љздерініЏ маЌсаттары туралы ќмытып, тек Ќана ж‡не Ќаннан к‡дімгі тіршілік иелері ретінде жаЌсарып келеді. ОлардыЏ арасында жарым сирек кездеседі. Nieri оларЉа ештеЏе кљмектесе алмады, љйткені олар љздері ержџрек ‡лемге рухтан асып, љздерін ж‡не Љаламды еркін жаратып жіберді. Олар балалардыЏ денсаулыЉын саЌтай алады ж‡не оларЉа бере алады: таЉайындалЉан саЉат кџтеді: таЉайындалЉан саЉат кџтіп, ол келгенде, балаларЉа Ќанаттарын таратады. | СаЌталушыларда бір Љана ‡лсіз жер бар. Олар соЏЉы, еЏ Ќиын трансформациядан арыла алмады. ОларЉа ауысу џшін, ‡детте, жаЌын жерде ата-аналардыЏ Ќатысуымен ЌќрылЉан белгілі бір аЌпараттыЌ ж‡не энергетикалыЌ орта пайда болды. Алайда, тљтенше жаЉдайларда, бќл ортада бќл ортада арнайы ЌќрылЉыны Ќолдана алады. | Мќндай ЌќрылЉылар Nieri-діЏ барлыЌ кемелерімен жабдыЌталЉан, сондыЌтан ол љтпелі кезеЏді жіберіп алмау џшін барлыЌ жаЉдайда жабдыЌталЉан. †рЌашан кем дегенде бір кеме планеталардыЏ орбитасында болуы керек еді. | Кџте тќру, ‡ріптестер, сен ЌайдасыЏ? Мен маЏызды бљлісті айтпадым! Сіз маЉан сенбейсіз бе? БіраЌ мен љзім жеке ... [Жазу џзілімдері]" />
</resource>